<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><QuestionLink><value>/question/20573639/answer/15799613</value><value>/question/20664330/answer/15797784</value><value>/question/20657871/answer/15785057</value><value>/question/20552360/answer/15781449</value><value>/question/20551651/answer/15781414</value><value>/question/20565453/answer/15781338</value><value>/question/20538979/answer/15778992</value><value>/question/20544570/answer/15778809</value><value>/question/20657503/answer/15764160</value><value>/question/20657604/answer/15764069</value><value>/question/20654923/answer/15756679</value><value>/question/20654432/answer/15754760</value><value>/question/20652361/answer/15750142</value><value>/question/20535080/answer/15411510</value><value>/question/20536220/answer/15410556</value><value>/question/20531998/answer/15397246</value><value>/question/20527941/answer/15390069</value><value>/question/20529222/answer/15389982</value><value>/question/20494329/answer/15389938</value><value>/question/20528548/answer/15389845</value></QuestionLink><Answer><value>其实我是来吐槽的，每次改版都是一次调教，可每次我都适应的超好，或许每个网站都会很喜欢我这种具有超强可塑性的用户吧。</value><value>打开列表看到有人评论，点击心形符号又看到同一回答的赞同，看新关注，说不定就是刚才赞同并评论的那个人---调戏的很充分嘛，好满足！</value><value>当然，我知道大部分时候我们听到的建议是「现就业再择业」或者「降低标准降低期望值」，但听过这些劝告的我，不愿意再这样建议别人，我的一点未必成熟的个人体验是：找工作跟找对象有相同之处，条件已经具备，且基本定型，剩下的就是需要一点运气，一点耐心---也许，找同样条件工作概率不一样，有的人是面十个拿一个offer，有的人面一百个拿一个，至于自己是什么概率，在你拿到的时候就知道了。</value><value>拿不到offer心虚的我们，如何气定神闲的坚持？那确实是要调整心态的，起码知道自己想干什么，能干什么，明确告诉别人自己凭什么干得了，然后往能提供这些职位的地儿靠拢，过程中根据情况微调。剩下的只能是等，不是等米下锅，千万别把自己草草打发了，否则总有一天要为自己的草率买单。</value><value>这些话，我也是对自己说的，因为咱也要讨生活，小海龟，姐与你共勉。</value><value>很多年前，一个造灯泡的洋人失败了老多次的时候说了：起码我知道什么材料不能用。所以，也许，我们做一件事情的意义在于，如果做得好，我们就知道怎样可以做好这件事，如果做不好，我们会知道怎么做不成。</value><value>高三？</value><value>每年我都觉得是自己最难熬的一年，可年年都熬过去了，回头想想觉得每年都还挺丰富人生的。</value><value>其实没有什么好办法，只能忍着，熬着，历练着自己：踩了狗屎怎么办？总不能蹲下去一口吃掉报仇雪恨吧。</value><value>有一天，自己熬过来了，就会自己释然了，谁不犯个错，谁不曾年少无知过呢？勇敢放过自己，不是处女，被男人骗过，曾经因为这个颓废过，绝望过，可谁能因此就断言你不是个好姑娘呢？</value><value>有一些人，我会不屑的说，这人真傻。可是过后自己思量思量，又觉得从心底里升起一股敬意。</value><value>在回答你的问题之前，我想先问你一个问题：为什么你想要变成一个会耍耍无赖，有点坏的男生呢？</value><value>你的目的是变成 这样一个男生呢，还是你认为这样的男生比较受欢迎？所以你的需求是要变成坏坏的无赖男生呢，还是变成受欢迎的男生呢？</value><value>解答我的疑惑先，然后我来看我能做点什么。</value><value>个人感受，仅供参考：</value><value>想多看一眼的：简历上明确自己想做什么，能做什么，凭什么认为自己做得了的。</value><value>看不下去的：假大空，说一些诸如“给我杠杆我就撬地球”之类的话</value><value>以上仅为个人感受，翻简历的时候肯定不会仅凭个人喜好做取舍，所以我会建议应届生的简历紧扣目标职位要求。</value><value>五年级的时候，为了得到一点甜蜜和快乐，我偷偷的拿妈妈兜里的零钱，去买当时流行的棒棒糖吃，在紧张和刺激中享受糖带来的幸福感。</value><value>两年前我路过市场，批发了十几二十串棒棒糖，有多少支我根本没印象，只知道老板找了个小箱子怎么塞也塞不完，鼓鼓囊囊。没过几天，我又买了三包台湾梅心棒棒糖，</value><value>结果可想而知，当然是到今天我也没吃完。</value><value>也许不是我拥有的太少，是我拥有的太多，多到我自己都感觉不到它存在的可贵，这些对我来说已经不是很重要了，但如果这些糖送给不通公路的山区娃娃，他们会很喜欢吧，就像我当年喜欢的一样多。</value><value>我意识到可能我这样会让人很难听下去吧，是不是在唱高调？</value><value>不。请把注意力放在这里：当我一分钱都没有，突然有了十块，幸福感爆棚，可如果我已经有了一千块，只给我十块，可能我也感受不到一丝快乐。特别是，当我吃腻了棒棒糖的时候再给我多少糖，都无法让我感觉到快乐。</value><value>所以，也许，想要重新快乐起来，需要先把自己清零，那么不管你得到什么，都是意外惊喜。就像有个从死亡线上挣扎回来的朋友说的：从今天开始每活一天都是老子赚的——这种方法我称它为比较法。另一种方式就是，如果棒棒糖不能让我惊喜，那我就追求巧克力，如果巧克力不能让我感到幸福，我就追求事业发展，如果事业发展也不能再让我惊喜，我就去做慈善，回馈社会——其实就是有目标有追求。</value><value>你自己看看哪一种更适合你。</value><value>提供一个方法：</value><value>1，鱼清理干净，葱姜料酒腌制去腥，注意鱼肚有黑膜的话，一定撕干净，如果不擅长，用一块百洁布就可以搞定了。</value><value>2，高压锅里铺一层姜片，一层葱段，这是为了不粘锅底并且除去腥味，喜欢的话可以加两三粒完整的干辣椒，把鱼整齐的码放在锅里。</value><value>3，这一步就比较关键了，不管你做什么口味的鱼，请一定要准备两样调味料，一种是醋（不喜欢的用番茄酱），量大一些，不用担心鱼会太酸，因为醋在烹饪过程中蒸发，味道会比想象中的淡的多，但用量少的话，又达不到软化骨头的功效，一种是料酒或者白酒或者啤酒，总之，是去腥的。因为如果用高压锅焖鱼的话，味道很不容易散到锅外，去腥就显得格外重要。</value><value>4，把调料汁倒入锅中，刚好没过鱼就好，加压45分钟到1小时，等锅自然冷却，如果鱼比较大，鱼骨比较硬的鱼，可以再来半小时。</value><value>5，取出鱼的时候要小心一些，鱼骨太酥了很容易化。</value><value>这样就可以吃到骨头酥软烂掉的鱼了，但是，没办法追求到劲道有嚼劲的口感，因为，鱼肉没有风干。</value><value>喜欢加糖的，放糖，喜欢酱香浓郁的，可以依据个人口味加各种酱，做这道菜我一般不沾油，如果喜欢的话，可以先把鱼煎一下（这样也可以让鱼肉是去一点点水份）。掌握了基本方法和思路，就可以把它变成适合自己家人口味的私房菜。</value><value>1 关系可以立刻生效，而情感则需要慢慢培养</value><value>你跟你父母的关系和情感经过二十多年的培养，已经变成大树，而你女友和你父母之间的关系，只不过才播下种子。情感基础和深厚的了解，不会因为关系开始而火速成熟，一秒钟种子变大树我们会觉得不科学，那么你就不能幻想你父母和女友之间一秒钟从陌生变成跟你一样的有二十年感情，况且，你父母跟你有血缘关系，跟她可没有，她和你父母之间的关系因你而起，也可以因你而终，比不得血缘，这种关系是松散的，是可撤销的。</value><value>所以，女友面临的是不得不努力相处融洽的陌生长辈，你父母面临的是不得不努力相处融洽的陌生新家庭成员，这里面最舒适的是你，因为你跟他们都很熟悉都有情感基础，不需要再磨合，而他们之间就需要从陌生人开始，经过磨合，冲突，交流，最后真正彼此接纳。你很关键，因为不是你的话，他们都犯不上花心思和对方相处，因为爱你，你爱人要努力融入陌生，你父母要习惯跟别人分享，都不容易。</value><value>2都是好人，就一定会相处融洽么？</value><value>你问过自己这个问题么？就算是两个很好的人，也不一定最后就可以相处融洽，因为人际关系远远不止你是好人我是好人我们在一起就一定没问题这么简单，父母之间也会有矛盾，父母子女之间也会闹意见，更别提婆媳关系翁婿关系了，磨合过程中，有矛盾冲突简直是一定的，只不过看你能否察觉，有机会察觉了。</value><value>看你问题描述，直观会觉得可能情商低，不够细致不够敏感，人际关系简单，思想单纯，经历也不复杂，进入一段新的关系，开始新的生活，你，准备好了么？</value><value>我小学四年级的外甥今年夏天第一次尝试了饮料这种东西，经过几次实践，他确定他不喜欢碳酸饮料，但不是完全不能喝，只是不太喜欢。</value><value>碳酸饮料是饮料的一种，有人喜欢有人不喜欢，口交是性爱方式的一种，有人会喜欢，有人不喜欢。有的人可选方式太少，有人不喜欢但是是不介意，还有的人是不得不，甚至有些人是牺牲自己的感受曲意承欢，个人喜好，仅此而已。</value><value>如果要我说一个拒绝口交的理由，那最直接的就是：口腔里没有g点，嘴巴又不会高潮，</value><value>如果要我说一个赞同口交的理由，那就是：如果可以给爱人带来满足感的话，自己也会得到精神满足，试试何妨？</value><value>这仅仅是我个人意见，不代表别人也这么想，我只是觉得，没必要因为自己需要享受，就勉强别人做不愿意做的事情。也许对方不爱喝可乐，但是多尝试，也许会发现其实俩人都爱吃醋也说不定，还是要勤学苦练，解放思想，也许相比追究对方不爱喝可乐的原因，花点时间尝试更多饮料更容易发现俩人的心头好。</value><value>所以故事最后，他得了一个武林秘籍，上书四个大字：“仁者无敌”么？</value><value>如果需要做一个不管怎样都不得不做出的改变，还是要趁早。</value><value>如果现在没勇气面对，就别期望自己再过几年一定有。</value><value>况且再过几年，就算你有，你也未必能做，别人也未必肯给你机会做。</value><value>但如果你觉得自己真的不想面对，那其实，你也不一定要象别人或者书上说的那样生活，你不一定非要历练自己，你不一定非要去星级酒店工作，你不一定非要做一个排除万难力争更高职位更高薪水更高地位的人，能享受生活乐趣也不错，工作又不是人的全部，所以，你不想做不做也没关系，不要太自责。</value><value>我想我大概了解你的意思，因为我也有过有过这样的感受。</value><value>想做到「对事不对人」非常难，许多时候，它变成了「对人不对事」的借口和伪装。因为非常常见的问题是：这人不行，所以他做什么事都不行。就看你不顺眼，你一点办法也没有，因为他可以号称自己是「对事不对人」。</value><value>不过我相信，是真的有对事不对人的，所以这句话也不全是忽悠，也不全是陷阱，也不全是借口，之所以时常需要强调这个原则，就是因为能做到不容易。（就像我们常说人人生而平等，爱一个人要爱他的内涵一样，这些都是知易行难的，所以才能成为我们的努力追求的目标）</value><value>同性恋就是正常人。</value><value>我用「正能量」这个词，只是因为这个词在我贫乏的词汇库里最能简洁体现我想表达的有关「可以传递，输出积极影响和乐观态度」的意思。</value><value>负能量这个词我很少用，因为我的词库还是有一些词来描述类似感觉的。</value><value>至于为什么这么多人用，</value><value>我猜测是有人跟我一样，语言贫乏，</value><value>也可能是因为赶时髦追流行，</value><value>也可能是因为这三个字足够让听者理解自己的意思了，</value><value>还有可能是因为沟通这件事本身越来越潦草，不愿意费更多功夫。</value><value>至于是否这个词简单粗暴，看完你的问题描述我认为能让你这么不舒服的词，肯定多少是简单粗暴了，就像平时聊天的时候一样，「屌丝」「高帅富」「土肥圆」这些词一样，禁不起推敲但还是在用，因为，暂时没有更好的词来描述。</value><value>这不是情感问题，去掉这个标签吧。</value><value>我国婚姻法明确规定，夫妻双方有对配偶忠诚的义务。也就是说已婚的身份，跟谁一夜情都违法。</value><value>跟军嫂搞，不管睡没睡，都可能追究破坏军婚罪。</value><value>另外可能有人会说，违法为什么不关监狱不判刑呢！因为违法未必犯罪，民事方面还是要民不诉官不究。</value><value>补充：破坏军婚罪是要明知对方是军属而同居或结婚的，「单纯一夜情」并且不知道对方是军属的不算</value><value>再补充：已婚人士的一夜情一夜性这种婚外性行为是否违反婚姻法，学界有争议的，我的回答仅代表个人观点。</value><value>类似美琪和道人说的，有强烈的被名人，被小圈子的感受。感觉像回到中学时代，刚说句话，就有人冲过来啪就一耳光，问你为啥打我，回答就是我他么的就是看你不顺眼。</value><value>呵呵。</value><value>林子大了什么鸟都有，林子大了也就应该什么鸟都有，所以暴虐和温情是共存的，理性和感性也应是共生的，骄傲和谦和可以是一个人的两面，也可以是两个完全独立的人的一面。知乎不是天堂，知乎也不是地狱，知乎只是知乎，只是个许多人共存的小社会。</value><value>但知乎是每个知乎er的知乎，我们希望它更好，希望在这里的生活更舒心，那得我们大家得自觉自发的维护它，不舒心也得文明的方法来解决。就像你可以讨厌司马南，你可以用自己所学指出其荒谬之处，但你扔鞋就不是个好选择。</value><value>大多数人都文明的世界野蛮就没有市场，我一直相信。</value><value>女士化妆的话，补妆工具多少要准备</value><value>女士撒尿后抖多少下都不如擦擦，所以纸巾必备（特殊时期，卫生巾护垫ob总要装）</value><value>女士留发的话，禁得住大风刮么？梳子小镜子也少不了吧</value><value>夏天穿丝袜的话，备用一双也不奇怪</value><value>冬天有可能装帽子手套围巾</value><value>上班的话，可能还需要纸笔，最次也要便签本</value><value>光前两样，加上钱包卡手机钥匙，男生的兜也不一定能装下，全装身上，那姿态是打算搞装修么去么。。。</value><value>更别提有可能和某些粗心男生出去的特殊情况，两手空很潇洒，可米田共君却已经到达直肠，还得夹紧，满世界找茅厕花时间买纸的情况，谁没见过！有时候出门略远一点，创可贴常用药都不准备，要用的时候就抓瞎。和这样的男士在一起，可能需要准备的东西就更多些，更别说有了孩子以后还要准备孩子可能需要用的各种大大小小的物件。</value><value>之所以说这么多，是因为有一些问题只要略微换位思考就有答案，问「有必要么」其实给人感觉就是在得出一个「完全没有必要」的结论，这样的态度对沟通和深入了解一点帮助都没有。</value><value>补充回答题主的补充：</value><value>女生的生理条件缘故吧，导致女生是必须准备个人用品的，所以女生用包包比例更大，加上女生的包除了实用性也有配饰作用。</value><value>男生单身时候准备不准备我不知道，我的个人经验是如果小物件，比如伞，比如纸巾我准备了，他就认为自己没必要准备，如果是生活在一起的话我来准备好放在他包里，比如维生素，口香糖，纸巾，必备药物（几颗感冒药几颗阿斯匹林几个止疼药），定期检查随时补充。如果使平时出门，反正我要背包，那么我准备一份就可以了，他可以把他的必备品放在我包里用的时候找我拿。所以是家庭分工导致这种情况，如果再细追究可能要追溯性别分工吧。</value><value>事实上，并不是每个女的都带这么多东西出门，也不是每个男的都什么也不带。</value></Answer><Votes><value>2</value><value>6</value><value>26</value><value>38</value><value>9</value><value>9</value><value>10</value><value>6</value><value>44</value><value>21</value><value>25</value><value>32</value><value>13</value><value>7</value><value>13</value><value>58</value><value>14</value><value>12</value><value>8</value><value>46</value></Votes><Question><value>知乎 2012 年 11 月 8 日上线的新版通知系统包含哪些改进？使用体验如何？</value><value>就业形势严峻，英国取消工作签，应届海归如何摆正心态回国求职？</value><value>反复做一件事，希望结果越来越好，结果却背道而驰，那么我后来努力的去做意义是什么？</value><value>到目前为止，高三这一年真的是你经历过的最难熬的岁月吗？</value><value>女孩和男人发生性关系后被冷落或不久遭抛弃，会如何影响到她们的心态？怎么说服自己开始新的生活？</value><value>你愿意如何去谈谈你心中的卢安克？</value><value>怎么变成会耍耍无赖、有点坏的男生？</value><value>做HR的各位在处理实习生的简历的时候都有哪些感受？</value><value>如何让自己变得开心起来？</value><value>豆豉鲮鱼罐头里的鱼骨为什么那么软？自己在家做鱼如何使鱼骨那样软？</value><value>如何减缓女性婚姻后害怕与男方家人相处的心态？</value><value>为什么很多女性不愿为伴侣口交？</value><value>恨的力量比爱的力量大吗？</value><value>想离开现在任餐饮主管的洗浴酒店。去新开的准五星历练下自己。但自身的能力不能满足任何管理的职位。只能从服务员做起。虽然想重新开始，但已经23岁了。心底还是有些不情愿。该怎么办？</value><value>「对事不对人」背后是否藏有玄机？这是否属于一种御下的手段？</value><value>我弟弟是同性恋，今年22了已经交了个男朋友。据说已经好几年了。作为一个哥哥，我想劝他和男朋友分手，结婚生子，该做些什么？</value><value>为什么现在那么多人喜欢用「正能量」、「负能量」这两个词？</value><value>一夜情合法吗？</value><value>和刚来知乎时相比，知乎现在给你什么感觉？好还是坏？</value><value>为什么一般情况下女人出门带包，男人出门空手？女人真的有必要带这么多东西出门吗？</value></Question></item></items>